\documentclass[utf8, zavrsni]{fer}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{algorithm}
\usepackage{algpseudocode}
\usepackage{listings}
\usepackage{subfig}
\graphicspath{{Images/}}

\begin{document}

\thesisnumber{6391}
\title{Detekcija i klasifikacija tekstovnih elemenata na slici koristeći duboke neuronske mreže}
\author{Lukas Šestić}
\maketitle

\izvornik

\zahvala{ Zahvaljujem se prof. dr. sc. Domagoju Jakoboviću na pruženoj pomoći i sredstvima danima u svrhu uspješne izrade završnog rada. 

Također se zahvaljujem svojim roditeljima na prilici za studiranje i stalnoj podršci.
}

\tableofcontents

\chapter{Uvod}
\input{Chapters/Uvod}

\chapter{Generiranje skupa podataka}
\input{Chapters/GeneriranjeSlika}

\chapter{Single Shot MultiBox Detector mreža}
\input{Chapters/SSD.tex}

\chapter{Učenje}
\input{Chapters/Training.tex}

\chapter{Rezultati}
\input{Chapters/Results.tex}

\chapter{Programska podrška}
\input{Chapters/Software.tex}

\chapter{Zaključak}
\input{Chapters/Conclusion.tex}

\bibliographystyle{ieeetr}
\bibliography{literatura}

\begin{sazetak}
Rad je opisao postupak automatskog pozicioniranja, transformiranja i spremanja tekstovnih elemenata na sliku u oblik čitljiv neuronskoj mreži.
Korišten je \emph{Tensorflow Object Detection API} za postupak učenja detekcije i klasifikacije istih elemenata na slici.
Ako je na slici pronađen matematički izraz, evaluacijom je dan rezultat istog.

\kljucnerijeci{detekcija, klasifikacija, duboke neuronske mreže, strojno učenje, Tensorflow, Keras, generiranje slike}
\end{sazetak}

\engtitle{Detection and classification of text based elements on an image using deep neural networks}
\begin{abstract}
This paper describes the whole process of automatically positioning, transforming and saving textual elements on an image in a form that is readable by a neural network.
\emph{Tensorflow Object Detection API} is used for training detection and classification of generated elements on an image.
If an image contains a mathematical expression, evaluating returns the solution.

\keywords{detection, classification, deep neural networks, machine learning, Tensorflow, Keras, generating images}
\end{abstract}

\end{document}
